其實明事理係唔係對自己嘅一種傷害？

明得愈多就覺得責任愈重
其實有時又好想好似啲藍絲呃下自己

朋友又冇幾個 餘底嗰幾個都係識左七八年
平時都好少聯絡 但都係知根究底
佢哋啲家事咩野我都大約知 相反我從來冇講過我啲嘢 因為唔知點解我覺得講出黎係對我嘅一種傷害

反而呢到唔會有人知我係邊個講下都無所謂
紀錄下被未來嘅我睇下都幾好

我呢就草根出生 之後又單親 有個細佬
我老母就係嗰啲腦塞住嘅白痴
所以從細到大都唔開心 搞到性格有啲封閉
我細佬呢 唔知係唔係我老母覺得對我唔住就對我細佬幾好 可能唔想佢變成我咁樣

我知屋企條件唔好所以好少用錢
反之我細佬呢就成腦都係錢 日日都話想快啲出去返工賺錢
所以就經常意見相反有啲口角之爭
紙巾用幾多又嘈 用水又嘈一餐
我真係覺得好無謂 但係真係有人係咁開住個水刷牙洗面咩？ 五分鍾都黎啦喎
話佢又覺得我鬧佢 有時我真係忍下就算
之前都算喇 依嫁就變本加勵
唔知係唔係我細佬鍾意踢波係足球場打滾
啲人話足球場上走出黎嘅十個有九個都粗口爛舌 以前我都係笑下 原來都幾真
除此之外 唔知係唔係佢依嫁高過我 大隻左少少 係屋企愈黎愈串
我老母就一直遷就 我就唔忍啦
一定話佢一餐 最尾打一場都係難免
事後就自己係到反省點解唔可以忍下
但係忍左就係縱容 好撚難過

終於我發現我屋企變左個循環鏈
你可能話點解唔搬出去
問題係我想改變自己同埋改變埋佢哋
但到頭來自己變左 佢哋都係咁
有時直頭覺得除左血源關係其實咩都唔係

依嫁愈黎愈大 日日都係到諗人生有咩意思
我呢啲狀況出世嗰一刻注定成世爲錢打拼
仲講咩夢想同興趣
所以真係有時想咩都唔理
揾嗰鄉下 種下田 粗茶淡飯
坐係太師椅上曬下太陽 就一個人過成世

睇返出面日日都有人為男男女女嘅嘢睇唔開
要生要死咁 鍾話咩好愛佢
我就諗你明咩叫愛咩 你隻不過係人哋身上用得太多時間捨唔得放手姐

又睇返自己 其實又憑咩講呢啲
有時我都諗過死 但係苦左成世都未享受過 死嘅話又對唔住自己
如果我有一百歲 先過左五分之一
真係唔知點挨

最後真係認真講 窮人真係咪生仔
你覺得自己搞得掂 你隻係自己呃自己
我唔係歧視窮人 有錢嗰啲都係 管好自己條撚
咪出去呃啲妹妹仔

早抖啦各位 聽日準備又重覆今日
希望我有一日被車撞變弱智藍絲啦

it's ok to be hurt

allow yourself to be hurt and accept your bad emotions

bad as in negative. not really bad

慘...懂事嘅人都係被迫出嚟
講真可能我講嘅你會覺得我口upup有幾閒
但我都係想同你講 人一世都係活一次
如果你都唔令自己開心真係會好可悲
唔好諗住改變屋企人 佢地點有佢地嘅造化
重點係你 你話家庭環境冇得講理想 好呢樣野冇得咁易變 但係最低限度真係唔好虧待自己 如果連苦中作樂都唔識咁你好快挽完 你細佬唔懂事但係佢係活緊自己出嚟 講真人邊有咁多責任？好多都係自己強加係自己身上 自私啲講句 你捱生捱死咪又係換句多謝 可能都冇 等到你細佬成熟先嚟話多謝阿哥你由細到大揹起頭家比我過個快樂童年啊？咁你呢？你有冇考慮過自己 你越懂事人越唔當你係一回事 真嘅 可能啲人都會欣賞你唔添麻煩比人嘅 放低下包袱對自己好啲啦 乖啦 我唔知你阿媽對你點 但如果對細佬好過對你 咁我諗佢都唔係一個好阿媽 sorry 但係你好好 你冇怪過佢你好體諒佢 但係真係唔需要為咗家庭放棄自己 對自己好啲 唔需要無私奉獻你冇欠佢地

哇...屌打咗好撚長添sor9啊 但係我好認真的 對自己好啲

手足，good news,你長大了，你大個仔啦，懂得明辨是非，好

你會反思即係你唔明事理

佢想做野咪由佢囉 自己人生自己負責

多謝你花咁多時間睇文同打文
其實有時好簡單嘅嘢自己係諗唔到
但係人哋講返先發現自己點解醒唔起
明白啦 變多次自己姐
講到苦中作樂天氣好我都好開心㗎
唔講咁多 祝你幸福快樂

加油